%Barre de fraction et quotient
\underline{Objectif 4 : Quotient et barre de fraction}

\begin{enumerate}
  \item On donne : $G=47-18\div(5-3)$
  \begin{enumerate}
  \item Écrire l'expression $G$ en utilisant un trait de fraction.
  \item La calculer de tête.
  \item Vérifier votre réponse à la calculatrice (sans utiliser la touche \includegraphics[scale=0.15,align=c]{touche.png}).

\end{enumerate}
\item Voici la séquence d'une calculatrice. 

\begin{center}
  \Calculatrice{/(,/8,/5,/-,/6,/0,/),/$\div$,/(,/6,/+,/4,/),/=}
  
  \end{center}

  \begin{enumerate}
    \item Écrire l'expression numérique $H$ correspondante avec une barre de fraction.
    \item La calculer sans utiliser votre calculatrice.
  \end{enumerate}

  \item On donne l'expression $J=(47-32)\div5+3$ 
  \begin{enumerate}
    \item Donner la séquence calculatrice qui lui correspond (voir question précédente si besoin).
    \item Calculer de tête le résultat. Vérifier avec votre calculatrice.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}




  
